\usepackage{fontspec}
\usepackage[BoldFont,SlantFont,CJKchecksingle]{xeCJK}  % 使中英文自行能分開設定
                                                       % BoldFont 啟動預設的 AutoFakeBold
                                                       % SlantFont 啟動預設的 AutoFakeSlant
                                                       % CJKchecksingle 防止最後一行只有一個字

\usepackage{ifplatform}    % 判斷 tex 編譯器是執行在哪個作業系統上
\usepackage{indentfirst}   % 首段縮排 (Windows need this package)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Linux 中文設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\iflinux
% 設定"襯線體": 標楷體, 明體/宋體
\setCJKmainfont{AR PL UKai TW}  % AR PL UKai TW (AR PL 中楷)
                                % AR PL UMing TW (AR PL 明體)
                                
% AutoFakeBold & AutoFakeSlant -> 手動設定粗體與斜體寬度
%\setCJKmainfont[AutoFakeBold=3,AutoFakeSlant=.3]{AR PL UKai TW}

% 設定"無襯線體": 黑體
\setCJKsansfont{WenQuanYi Zen Hei}  % WenQuanYi Zen Hei (文泉驛正黑)
                                    % WenQuanYi Micro Hei (文泉驛微米黑)

% 設定"等寬字體" (打字機使用的字體)
\setCJKmonofont{WenQuanYi Zen Hei Mono}  % WenQuanYi Zen Hei Mono (文泉驛等寬正黑)
                                         % WenQuanYi Micro Hei Mono (文泉驛等寬微米黑)

% 設定切換明體字型
\newCJKfontfamily{\UMing}{AR PL UMing TW}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Windows 中文設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifwindows
\setCJKmainfont{DFKai-SB}  % DFKai-SB (標楷體)
                           % MingLiU (細明體)
                           % PMingLiU (新細明體)
\setCJKsansfont{Microsoft JhengHei}  % Microsoft JhengHei (微軟正黑體)
                                     % Microsoft YaHei (微軟雅黑)
                                     % MS Hei (MS黑体)
\newCJKfontfamily{\UMing}{PMingLiU}  % 設定切換明體字型
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Mac OS X 中文設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifmacosx
\setCJKmainfont{Kaiti TC Regular}     % Kaiti TC Regular (楷體-繁)
                                      % LiSong Pro (儷宋 Pro)
                                      % Apple LiSung (蘋果儷細宋)
\setCJKsansfont{Heiti TC}             % Heiti TC (黑體-繁 中黑)
                                      % LiHei Pro (儷黑 Pro)
\newCJKfontfamily{\Ming}{LiSong Pro}  % 設定切換明體字型
\fi

%=======================================================================
% 英文設定 (to be compatible w/ IEEEtran.cls)

% Use Windows default fonts which are also supported by Linux and Mac OS X
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Nimbus Roman No9 L}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{Nimbus Sans L}
\setmonofont[Ligatures=TeX]{Nimbus Mono L}